\chapter{Теоретические аспекты моделирования процессов}\label{Chapter:First}

В данном разделе приводится обзор существующих подходов к моделированию процессов. Рассматриваются различные семантические методы моделирования процессов, которые позволят составить качественную модель жизненного цикла НИР, различные реляционные модели, анализ которых позволит составить корректное реляционное представление семантической модели в базе данных, а также некоторые модели вычислений как ориентир для реализации семантической модели в виде программного кода. 

\input{chapter1/semantic}
\input{chapter1/relational}
\input{chapter1/calculus}

\section{Цели и задачи УИР}

Цель УИР: создать подсистему управления жизненным циклом для системы управления НИР.

В связи с этой целью выделяются следующие задачи:
\begin{enumerate}
    \item Проанализировать существующие подходы к
    \begin{itemize}
        \item семантическому моделированию процессов;
        \item описанию вычислений;
        \item построению реляционных моделей.
    \end{itemize}
    \item Создать семантическую модель жизненного цикла.
    \item Произвести погружение семантической модели в аппликативную среду.
    \item Создать реляционное представление модели ЖЦ.
    \item Спроектировать модель жизненного цикла НИР.
    \item Создать схему базы данных для хранения модели.
    \item Реализовать спроектированные классы и методы.
    \item Создать API подсистемы управления жизненным циклом.
    \item Создать веб-интерфейс для разрабатываемой подсистемы.
    \item Протестировать реализацию системы.
\end{enumerate}

\section{Выводы}
